同志另結新歡主動付分手費 「主人」疑感不忿再索款被控

男同志另結新歡，向交往半年的同志友人提出不再聯絡，並自願付出3,000元作補償，惟友人疑繼續索取金錢。事主恐怕早前傳給友人的下體照片會在網上公開，報警處理。友人終被控勒索罪，案件今在區域法院開審。事主供稱，兩人交往時他以「主人」稱呼被告，並自稱為「狗」。至他另結新歡，起初由他提議付錢分手，惟轉賬後，被告仍威脅將二人對話紀錄放上同志交友網，「畀你條仔見識下你之前點樣溝仔」。

被告馬焌穎（23歲）案發時任職看更。他否認於去年2月25日至27日間，藉恫嚇方式不當地要求男事主X交出1,500元。現年29歲的男事主X今在屏風後作供，指案事發前約半年、即前年9月在交友程式認識被告。他稱被告為「主人」，被告則稱他為「狗」。兩人交換電話號碼後，改以WhatsApp交談，內容包括性幻想及情慾對話。X曾發送個人生活照及下體照片給被告。

及至去年2月25日，X另結新歡，並向被告透露「其實賤狗有另一半」，向被告提出不再聯絡。X稱被告表現憤怒，威脅要將他的照片及資料放上互聯網公開。X希望早日了結，「唔想再煩」，提議支付2,000元給被告，換取被告不將他的個人資料放上網。其後兩人續有討論及講價，被告自稱從事資訊科技行業，「我擺去邊度都咁多人睇，你邊間做我都知，我會搵人接你收工」。X最後自願支付3,000元，在自動櫃員機完成轉賬。

惟翌日被告再索取金錢，「賤狗，可唔可以要多1,500，主人唔夠錢搞電腦」，並威脅將兩人通訊紀錄上載至同性戀交友討論區，「畀你條仔見識下你之前點樣溝仔」、「畀完主人就刪post」。X意識到個人資料可能已放上網，感到害怕。

辯方盤問X，指被告沒有明確表明會將甚麼資料或圖片放上網。X同意此說，指被告在訊息只稱「擺你上TT」，並解釋「TT」是一個男同志交友網上論壇；以他理解，被告會公開他的電話號碼、照片及兩人對話紀錄等。聆訊下午繼續。

網上大把基佬約砲有埋J圖
好閒